\begin{enumerate}
  \item Dans un jeu de $32$ cartes, il y a $4$ rois donc $P(R)=\frac{4}{32}$ soit $P(R)=\frac{1}{8}$.
  
  Une seule carte est à la fois un roi et un cœur, c'est le roid e cœur. Dans un jeu de $32$ cartes, il y a huit cœurs.

  On en déduit que
  \begin{align*}
    P_C(R) &= \frac{P(R \cap C)}{P(C)} \\
    &= \frac{\text{card}(R \cap C)}{\text{card}(C)} \\
    &= \frac{\frac{1}{32}}{\frac{8}{32}} \\
    &= \frac{1}{8}
  \end{align*}

  On a donc $P_C(R)=P(R)$, ce qui signifie que les événements $R$ et $C$ sont indépendants.

  item IL y a deux cartes qui sont une dame ou un roi de cœur donc $P(F)=\frac{2}{32}$ soit $P(F)=\frac{1}{16}$.
  
  On en déduit que
  \begin{align*}
    P_C(F) &= \frac{P(F \cap C)}{P(C)} \\
    &= \frac{\text{card}(F \cap C)}{\text{card}(C)} \\
    &= \frac{2}{8} \\
    &= \frac{1}{4}
  \end{align*}

  On a donc $P_C(F) \neq P(F)$, ce qui signifie que les événements $F$ et $C$ ne sont pas indépendants.
\end{enumerate}